%Barre de fraction et quotient
\underline{Objectif 4 : Quotient et barre de fraction}

\begin{enumerate}
  \item On donne : $G=47-18\div(5-3)$
  \begin{enumerate}
  \item Écrire l'expression $G$ en utilisant un trait de fraction : $G=47-\frac{18}{5-3}$
  \item $G=47-\frac{18}{5-3}$\\
  $G=47-\frac{18}{2}$\\
  $G=47-9$\\
  $G=38$\\
  \item Vérifier votre réponse à la calculatrice (sans utiliser la touche \includegraphics[scale=0.15,align=c]{touche.png}).
\end{enumerate}
\item Voici la séquence d'une calculatrice. 

\begin{center}
  \Calculatrice{/(,/8,/5,/-,/6,/0,/),/$\div$,/(,/6,/+,/4,/),/=}
  
  \end{center}

  \begin{enumerate}
    \item Écrire l'expression numérique $H$ correspondante avec une barre de fraction : $H=\frac{85-60}{6+4}$
    \item La calculer sans utiliser votre calculatrice :
    $H=\frac{85-60}{6+4}$\\
    $H=\frac{25}{10}$\\
    $H=2,5$

  \end{enumerate}

  \item On donne l'expression $J=(47-32)\div5+3$ 
  \begin{enumerate}
    \item Donner la séquence calculatrice qui lui correspond (voir question précédente si besoin) :
    
    Voici la séquence calculatrice. 

\begin{center}
  \Calculatrice{/(,/4,/7,/-,/3,/2,/),/$\div$,/5,/+,/3,/=}
  
  \end{center}

    \item Calculer de tête le résultat. Vérifier avec votre calculatrice : \\
    
    $J=(47-32)\div5+3$ \\
    $J=15\div5+3$ \\
    $J=3+3$ \\
    $J=6$ 
  \end{enumerate}
\end{enumerate}




  
